中學畢業後發覺好難識到真心朋友

是不是真的

「朋友」
每個人定義朋友都唔同
你根據自己心目中嘅定義
數下自己又有幾多個朋友

係小學嘅時候
可能因為童真 未長大 無戒心
你有一包媽咪麵有一包糖
交換下零食
已經可以搵到朋友

到咗中學
個人大咗 算係有獨立思考
你玩開果個圈子其實已經定咗
好難再插入第二個朋友圈
小圈子 分散咗一個群體
而當中一啲搵唔到小圈子嘅游離分子
甚至會變成被欺凌嘅對象
但為咗唔想失去呢個朋友圈
你又會一齊參與欺凌
又或者
你當佢係朋友
你信任佢將啲秘密話佢聽
但到咗鬧交 你做咗啲佢睇唔順眼嘅事情
佢就會將你當日嘅信任變成武器
同其他同學抹黑你
經過咗六年中學生涯
真正嘅朋友其實已經得返唔多

上到大學/大專
因為中學生涯完咗
大家都升上咗唔同嘅學校
係一個新環境入面你被迫重新認識過一班朋友
大家都會為group project而奮鬥
如果你係carry人果個 恭喜你 好多人會邀請你同佢一組 同你埋堆其實想拉高自己成績
但如果你係渣ga 你只會同一班free rider一齊打醬油 輕鬆爛grade
係呢兩三年入面 個個都為咗GPA group project assignment努力
同啲同學有幾何會好似中學咁約出嚟玩

出到嚟社會工作
日日返工做到成隻狗咁 又要OT
莫講話約朋友出嚟 食餐飯 飲下酒 吹下水
你同佢地夾時間已經難
就算夾到 收咗工咁攰都淨係想返屋企瞓教
同以前啲朋友耐無見 又疏遠咗

如果 你/妳搵到個啱channel嘅真心膠好朋友 記住要好好珍惜
就算鬧大交都好 唔好因為面子而唔肯低頭 最後搞到失去咗一段友誼

睇到呢到 唔好猶疑啦 快啲去約返班死黨/好耐無見嘅朋友聚下喇

其實自己一個更開心

不嫐架啦，洗撚問嘅咩呢d野

我唔打算同工作場所的人做交心朋友

亦都唔打算同出面的人做交心朋友

淨低以前識嘅人？

係

其實以前識既人都走得七七八八

網友而家on9 game幾乎冇人上 公會就快摺得 game可能過多幾年都摺得
得返個名存實亡whatsapp group
以前msn年代就日傾夜傾
而家好多人大學畢業埋各散東西...

中學同學本身就冇乜邊個感情好
熟既人而家唔同學校都唔會機會成日見

大學唔好意思成間學校我淨係識得一個人

以前msn真係日傾夜傾
大個咗，見面都係hi bye friend
友誼永固？ 除非真係長期一齊過 或者可以啦

有都係好少
呢個社會d人對其他人嘅信任好低

好記得開個msn群
夜媽媽成班中學同學吹水吹到好夜
放學買野食上班房 打黎打去
又走去人地畫黑板 寫粗口
小息成班落去食早餐
放假又約出黎唱k BBQ
好多好多嘅青春歲月
都幾年了 唉

最fd個兩三個唔係同學校